【又係DC9】疑嫌車程近躁爆擸鐵通 粗暴紅的司機：扑爆你個頭丫嗱！

【13：16更新】新增影片

市區的士司機發惡，擸鐵通喝令乘客落車！一名居港英籍人士Dave，前晚返家途中，行經元朗仁樂坊，赫見一名紅的司機落車，站在車門旁喝令車上一對男女乘客落車，他見狀，遂舉機拍下。期間見司機不斷破口大罵，一度將行動不便的女事主嚇得哭起來，事後他向兩人了解，懷疑事件與二人的目的地太近有關，被粗暴地趕下車。Dave認為事態嚴重，於今日中午向警方交片佐證，並已向運輸署投訴，盼能取締該名司機之的士駕駛執照。

不忿的士司機行為的Dave，今日向《蘋果》憶述稱。事發於前日晚上8時55分，當時他食完晚飯，正步行返回元朗居所期間，途至教育路與仁樂坊交界，赫見一輛的士停泊路邊，司機落車後氣沖沖地揭開車尾箱，將女乘客的助行架放下，並取來一支長鐵通，打開車尾門，大聲喝罵，威嚇車內一對男女乘客下車。Dave見狀，恐將會有不好的事情發生，遂舉機拍攝作證。

由Dave拍得的短片可見，的士司機以粗口不斷指罵車內的男女乘客，「你係咪玩嘢？出嚟！我係紅的嚟㗎嘛！」、「我扑爆你個頭丫嗱，信唔信呀？」、「我個樣好蝦吖？」由於其聲浪過大，引來附近途人駐足圍看。隨後即見兩名男女乘客由另一邊落車，被嚇至走往路邊。

Dave續稱，事後他見該名行動不便的女事主被嚇得當場哭泣，經他初步了解，可能是司機起初不明白兩人的目的地，其後又覺得目的地太近，認為兩人「玩嘢」，最終粗暴地將二人趕下車。事後兩人由親友駕駛車輛到場接走。

Dave坦言，居港約11年，只曾遇着「兜錯路」的司機，未曾遇過如似態度惡劣之的士司機。他認為對方情緒失控及行為可惡，已不再適宜做的士司機,，「沒有藉口做出此恐嚇的行為，尤其是手持鐵通，更不可原諒！」他事後已向運輛署報告事件，於今日中午時分，更前往元朗警署，將短片交予警方跟進。

Dave事後亦將短片上載facebook分享，引起網民熱論。有網民認為的士司機有「藏有攻擊性武器」及「刑事恐嚇」之嫌，認為當局應正視事件。

的士狗等收皮啦

你又秒速衝岀嚟柒

吊牌

睇片啦柒頭

五毛嚟，晨早block9咗佢

依家唔只懷疑拒載, 仲要懷疑刑事恐嚇

洗定屎眼

紅的在元朗，唔係出返市區既客係唔可以載
個藍衫既男人鵪鶉到咁，應該係知自己理虧

希望的士佬恐嚇應該走唔甩

點會唔可以載

x2

犯法囉

(a) 市區的士 (紅色的士) 可在香港任何地區行走 (東涌道及南大嶼山的道路除外)。

原來可以

紅的除左東涌道南大嶼山之外, 全部地區任行
唔車就叫佢去差館

好撚柒呀救命

知錯能改 唔怪你

垃圾的士狗

衝出黎柒

Dave認為事態嚴重，於今日中午向警方交片佐證，並已向運輸署投訴，盼能取締該名司機之的士駕駛執照。

認真 其實有時點解唔明有啲紅的話自己唔過海。乜紅的唔係全港都去得架咩

佢地想收工/交更近D掛
近又話近
遠又話遠
有D的士司機都ON99

紅的周圍都行得架喎

的士狗拒載唔洗你教

推

隨便笑😎

下 我上星期先元朗搭去屯門醫院咼

agger
近又唔得
遠又唔得
你地班的士狗不如係車頂寫住個地點你話想去邊啦
屌

咁撚激動, 乘客都可能有問題

你都on撚9

等睇隻的士狗仆街

同運吉署投訴把撚咩
報皇啦

小學常識都有教啦

Dc9只會載你去佢想去既地方

岩岩落黎香港呀男神?

班的士狗真係垃圾
上次係yoho mall坐翻白沙個邊 全程chok到仆街
食蕉啦

一上的士就問個DC9: 司機大佬你想去邊

的士大哥你話去邊就去邊啦, 就晒你

取締 dave想揸的士

應該次次都入左機場

係啦
我去邊都唔岩你心水
不如我上車俾1000千你，我再落車啦

agger

識唔識中文

你理撚得我坐100米定1米路姐我有錢比你就得啦行100米收$24你賺撚左啦

阿Dave, 關你撚事咩, 你顧住自己份工好撚過啦 , 中國強大左啦 , 遲下你白鬼唔識中文工都冇得你返啊

係街截就得 的士站排隊果d就會好似單新聞咁

政府玩死市民
比的士狗玩死，又唔比uber做

無改錯名

喺的士站排隊唔係拒載嘅理由

食屎啦
我當果兩個乘客真係玩野，屌佢都夠啦
拎鐵通洗唔洗呀？
而家果兩個人兇你開拖咩

希望果個的士狗死全家